{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025890",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "현산면"
    },
    "text": "県山面 (현산면)\\n\n全羅南道海南郡\\n\n全羅南道海南郡は海南半島中南部に位置する面だ。 北西には禅雲山と華山面の境界、北には屏風山と三山面に接する。 この面は西には海と接する。 玄山川は屏風山一帯から始まり面南西側に流れ、古玄川を合流した後、亀山川に流れ海に流入する。 この結合された川の合流地点には広い平野がある。 『新増東国輿地勝覧』(海南)によると、「南に最初は30里、最後は50里」だった。 1914年の行政区域改編の際、華山面と隠所面が合わさって県山面になった。 現在、12ヶの法定里を管轄しているが、彼らは朝鮮時代の色々な洞里を合わせて作り、大部分は一つの村の名前に代表される。 その中でも古県里は昔から南海県の治所があったところに由来した。 治所は940年に設置され、1409年に海南郡と珍島郡が合併して海津郡になって鹿山に移動した。 白浦里は白方浦に由来する。 白方浦は略して白浦とも呼ばれ、浦口の名前は白方山から由来した。 白浦湾も同じ起源の地名だ。 月松里は高麗忠烈王の時、安香が白浦湾に入ってくる中国使臣を迎えるために郷校を建てたことに由来する。",
    "QA": [
        {
            "question": "県山面は全羅南道のどの郡に位置していますか？",
            "answer": "県山面は全羅南道海南郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "県山面は海南半島のどの部分に位置していますか？",
            "answer": "県山面は海南半島中南部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "県山面の北西にはどの山と面が接していますか？",
            "answer": "県山面の北西には禅雲山と華山面が接しています。"
        },
        {
            "question": "県山面の北にはどの山と面が接していますか？",
            "answer": "県山面の北には屏風山と三山面が接しています。"
        },
        {
            "question": "県山面の西側は何と接していますか？",
            "answer": "県山面の西側は海と接しています。"
        },
        {
            "question": "県山面を流れる川の名前は何ですか？",
            "answer": "県山面を流れる川の名前は玄山川です。"
        },
        {
            "question": "玄山川はどこから始まり、どこに流れ込んでいますか？",
            "answer": "玄山川は屏風山一帯から始まり、面南西側で古玄川と合流し、その後亀山川に流れ海に流入しています。"
        },
        {
            "question": "合流地点には何がありますか？",
            "answer": "合流地点には広い平野があります。"
        },
        {
            "question": "『新増東国輿地勝覧』によれば、県山面の南の広がりは何里でしたか？",
            "answer": "『新増東国輿地勝覧』によれば、県山面の南の広がりは最初は30里、最後は50里でした。"
        },
        {
            "question": "県山面の行政区域改編はいつ行われましたか？",
            "answer": "県山面の行政区域改編は1914年に行われました。"
        },
        {
            "question": "古県里の由来は何ですか？",
            "answer": "古県里の由来は南海県の治所があったところに由来しています。"
        },
        {
            "question": "白浦里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "白浦里の名前の由来は白方浦からです。"
        },
        {
            "question": "白方浦は略して何とも呼ばれますか？",
            "answer": "白方浦は略して白浦とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "月松里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "月松里の名前の由来は高麗忠烈王の時、安香が白浦湾に入ってくる中国使臣を迎えるために建てた郷校に由来します。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 356,
        "QA": 467
    }
}